Jõe selle 18. Junil 1875
Kohtulauas: Peamees Johann Pender
Kohtumees Karel Ernits
"  Joseph Jern
Hans Juur tulli ette kaebas, et Leno Anni Karli lesk oma kaddunud mehe wõlga 1 rubla 40 kopik ära ei maksa.
Leno Anni Karli lesk tulli oma eestkostja Johann Pärtelpoega ette wastas, et kaddunud mees on käeraha wõtnud 5 rubla, on Hans Juure teeninud tema mees 10 päewa ja tema 8. .... linno keddranud á 20 kopik teeb 1 rubla 60 kop, sest kedruse rahaga on temal 19 kopik jubba käes, 52 rubla hõbbe on kaddunud mehe palk kaubeldud olnud.
Hans Juur wastas, et se kõik õige on mis Leno wälja üttelnud.
Hans Juur nink Leno Anni leppisid nenda ärra, et Leno Anni teeb se suwel Hans Juurel 5 päewa ja Hans Juur annab sögi.
Peamees Johann Pender xxx
Kohtumees Karel Ernits xxx
Josep Gern xxx
